---
title: >-
    شمارهٔ ۱۹۴
---
# شمارهٔ ۱۹۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چه حسن است اینکه گر صد بار رویت هر زمان بینم</p></div>
<div class="m2"><p>شود هر بار افزون عشقم و خواهم همان بینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به جان و دل شود افزون مرا مهر تو گر صد ره</p></div>
<div class="m2"><p>به سویت هر زمان آیم به رویت هر زمان بینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>خوشا روزی که این جان و دل محزون غمگین را</p></div>
<div class="m2"><p>به رخسار تو خوش یابم به رویت شادمان بینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>خیال قد و رویت در دل و در دیده تا باشد</p></div>
<div class="m2"><p>نه سرو بوستان خواهم نه ماه آسمان بینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چه غم گر پیر گشتم از غم دوران که از پیری</p></div>
<div class="m2"><p>گذارم در جوانی رو چو روی آن جوان بینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>به حال مردنم در پرده تا رویت نهان دیدم</p></div>
<div class="m2"><p>ندانم چون شود حالم اگر رویت عیان بینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>رفیق از کینهٔ دوران چه باک و کینهٔ خصمم</p></div>
<div class="m2"><p>به خود گر آن مه نامهربان را مهربان بینم</p></div></div>